電筒概論2

先旨聲明，唔追POST嘅一律完全封鎖，嚴格執行格殺勿論。拒絕胡亂問問貢嘅低質人等。

INDEX

#2 【電筒概論】
#3 【LED電筒實例】
#4 【超科學的電筒威力計算方法】
#5 【購物指南】
#6 【電筒牌子】
#7 Q&A 呢啲咁勁嘅電筒我地一般市民邊可能買到？
#8 Q&A 到底幾廿蚊買唔買得到勁嘅電筒？
#9 Q&A 點解電筒會發熱？
#10 Q&A 我枝電筒射到幾遠？
#11 Q&A 有冇電筒可以好似laser咁？
#12 Q&A 邊度齊款？

【超科學的電筒威力計算方法】

測試用儀器：智能電話

其實智能電話本身已經內置大量有用嘅sensor可供使用，其中一個就係光照度計。
一啲功能例如聽電話時熄芒，又或放落褲袋時不會著芒等，都使用到光照度計。
通常光照度計就在前鏡頭隔離。
只要裝上合適APP就可以使用儀器。

測試方法：

將手機放置於漆黑環境，光照度計向前。
於距離C(2米以上，要精確量度)，將光源照射到光照度計上。
得出數值X(單位為Lux)

計算方法：

先取得光線強度Y(Candela)
Y Candela = X Lux * (C Meter ^2)

e.g. 87600 Candela = 21900 Lux * (2 Meter ^2)

此為光線強度Y(Candela)

再求預期效果
例如眼留殘影/眼痛等
先將光源對準自己面部
以主觀肉眼尋找預期效果
再將光照度計置於面部前方
量度出預期效果所需的光照量Q(單位為Lux)

安全指引：
不可用激光作測試
尋找預期效果時不可用100流明以上光源，否則有機會損害視力

預期效果有效射程 Meter = (Y Candela / Q Lux)^(1/2)

e.g. 29.6 Meter = (87600 Candela / 100 Lux)^(1/2)
=87600 Candela的光源在漆黑環境中令對象眼留殘影之有效射程約30米

P.S 若要在其他環境下求有效射程，則移師到該環境中量度數據，數式不變。

【購物指南】
大家都係求平靚正
就唔好再聽?人推咩牌子咩牌子
個?多數都唔係抵玩
一千蚊買枝野同C8一樣?咁不如買10枝C8派仲好

【冇spec抵玩】
60,淘寶雜牌大光杯頭燈
80,C8 (XML-L2@1100lm) from any shop/brand
100,Convoy C8 (XP-L HI@1300lm)
130,Convoy C8+ (SST-40@2100lm)
130,Convoy M21A (SST-40@2100lm)
240,Convoy L21A (SST-40@2100lm)
240,Convoy L2 (XHP-50.2@2400lm)
250,淘寶雜牌伸縮電筒 (XHP-50@2400lm) from any shop/brand
400,Convoy L6 (XHP-70.2@4300lm)

【有spec麻麻地抵玩】
280,Astrolux MT35 (SST40@2400lm) 190000cd
400,Astrolux FT03 (XHP50.2@4300lm) 133000cd
400,Lumintop GTmini (XP-L HI@1200lm) 135000cd
600,ThruNite V6 Mini (XHP-35.2@1700lm) 140650cd
700,Lumintop ODL20C (XHP-35 HI@2000lm) 184500cd
950,Imalent RT35 (XHP-35 HI@2350lm) 449000cd
1000,Imalent RT70 (XHP70.2@5500lm) 203800cd
1000,Astrolux MF02 (XHP-35 HI@3000lm) 630000cd
1300,Acebeam K70 (XHP-35 HI@2600lm) 422000cd
1300,Acebeam T27 (XHP-35@2500lm) 348000cd
1300,ThruNite TN40 (XP-L HI@4450lm) 331200cd
1500,ThruNite TN42 (XHP-35 HI@2000lm) 600750cd
1500,Fenix TK75 (XHP-35 HI@5100lm) 180600cd
1600,Acebeam X45 (XHP-70.2@18000lm) 100700cd
1700,Astrolux MF04 (XHP-35 HI@2700lm) 1460000cd
1700,Acebeam K65 (XHP-70.2@6200lm) 257000cd
1900,Astrolux MF04S (XHP-70.2@6000lm) 600000cd
1900,Imalent DT35 (XHP-35 HI@8500lm) 258000cd
2000,Lumintop BLFGT (XHP-35@2000lm) 1000000cd
2200,Acebeam W30 (laser@500 Lumens) 1450000cd
2300,Imalent DT70 (XHP-70@16000lm) 123000cd
2500,Acebeam K75 (SST-90@6300lm) 1562500cd
3000,Imalent R90C (XHP-35 HI@20000lm 704900cd
5000,Acebeam K75 (XHP-35 HI&XHP-70.2@60000lm) 311000cd
6000,Imalent R90TS (XHP-35 HI@36000lm) 765800cd

【LED電筒牌子】
Olight
Imalent
Astrolux
Amutorch
Fireflies
Jetbeam
Nitcore
Niwalker
LED Lenser
Klarus
Emisar
Thrunite
Fenix
Convoy
Haikelite
Wuben
Weltool
Manker
Armytek

上網買最齊

專登造圖歡迎鳩share
CC4.0

W30應該真係要靠amazon

100,Convoy C8 (XP-L HI@1300lm)
130,Convoy C8+ (SST-40@2100lm)

考慮緊二選一，plus版高800lm明唔明顯？

想支電筒光啲，我想問本身係XML2燈嘅電筒，換做XPL HI 燈珠得唔得？

會SST40好熱
但爆發力都係一下嘅啫
平時都係開800流明左近冇咁熱又耐用
睇你想唔想要個一下爆發力囉
我覺得有都無妨

通用
size一樣
睇你識唔識換
有辣雞就好快完事

原來通用..支電筒之前俾我整壞咗粒燈珠，唔識發光，之後買左XML2，而家再買過粒先

感謝

屌
好高汁

LM

咁照狗狗有乜選擇

高汁

laser有咩選擇？

This is not a post for laser

支那黎既

上網見到 抵唔抵玩

唔抵

Push

Convoy C8 (XP-L HI@1300lm)
Convoy C8+ (SST-40@2100lm)
呢2支最抵

推

60,淘寶雜牌大光杯頭燈
呢款先抵
60蚊有100,000cd
100蚊有300,000cd
130蚊有400,000cd

淘個陣係咪要問埋佢自定setting
100% -> 50% -> 10% -> 爆閃 之類？
我見c8 好多野set 但c8+ 冇咩介紹

最好問
始終XP-L HI同SST-40塊電路板唔同
問個賣家最好

想問下olight r50 pro seeker夠唔夠照田雞？

明白

咁如果有得揀

你建議由大到細再到爆閃

定係由細到大到爆閃？

用慣後者
都係睇個人口味

可追post自行解決
完全封鎖

咁買c8+，香港邊到買低屌？

呢個得唔得，但唔知點解話得約1000lm

低過c8+? 唔需要牌子，130姐係邊隻
thanks!

就係睇完都唔識計
屌你老母照你咁講人地講核分裂原理係點樣
你一睇就識跟住做啦戇鳩

香港冇得賣convoy

另外係我問題
xpl hi廠標max1095lm 信返間led廠
不過有啲其實牌子用同一個model會加啲電流做好啲散熱 超頻到上1300lm 我畀佢地誤導左

唔話你知

點睇acebeam w30 同k75 有咩分別

睇返你淘寶嗰個product description
如果係12組/55檔,可以較 100%-20%-閃

我唔block你
你不如自己研究吓

睇完就識洗撚入你個post咩 問兩句就話block人

有公開資料可以查
同埋你要學識如何發問
冇人識你想問乜野
唔同？乜野唔同？
size唔同輸出唔同電量唔同範圍唔同距離唔同
鳩知你問乜閪
就算知都好
以上通通可以自行解決

係12組/55檔 但要點較？

我啲資料唔update
check返原來新一代嘅XP-L HI比上一代XML-L2仲要細一個圈
XP-L HI 3.5*3.5mm
XML-L2 5.0*5.0mm

CREE出左粒XD16
以我所知係現時最高光密度嘅LED CHIP
1.6*1.6mm可以出到700流明
以往呢個流明數需要3.5*3.5mm嘅XPG2
4份之一面積就可以出到同樣光度
如果將呢粒野用落C8度 可能會過200,000cd
試吓整枝睇吓點樣先

呢排睇左好多電筒
遠射電筒已買
想買多之泛光型頭燈
請問nitecore hc33係唔係一個好選擇？
因為我貪佢拆落黎用又得，又有磁石

size黎講 XML2標就標係5*5mm
但實際上發光位置只係2.2*2.2mm左近
實際上XPG2/XPG3嘅發光位置size同XD16差唔多
或者可以用XPG3 dedome版取代

呢枝會再泛光啲

Portable Thrower Comparison by THE_DRIVER @BLF

謝謝

原來上年已經有鬼佬討論緊一粒野
Osram cslnm1
發光面積係xpl hi嘅1/4
即係1*1mm
10W電流下同樣1000流明
即係candela會再高至少兩倍
但唔多人拎佢黎改
搵唔到幾多實測數據
已買料自己砌一枝C8 cslnm1
睇吓到時點

想請問香港有無nitecore代理維修？

嬲
明明巴打咁辛苦整理曬咁多資料
點解咁少人推post
呢排香港愈嚟愈危險
人人最好都有支電筒傍身
推！

p牌post冇得推

btw想問下
Convoy係咪都係淘寶先有得買
唔想經淘寶幫襯 但google完又唔係好見香港有門市有貨

banggood gearbest amazon

推
最近治安唔好正想買多支電筒for 傍身同發夢用
本來諗住去鴨記買支Nitecore 之類夠用
好彩睇到哩個post
不過好多資料要消化下
暫時唔敢問問題怕樓主block 鳩我

溫熟書先問

上面已經有好多選擇

自己衡量
佢有得經paypal買

Pish

推
買左支 Fenix uc30 貪佢有 usb 叉電

改左枝C8
700流明有270kcd

不如你拎機度左係咪一樣先
唔好問點樣度 我會馬上block柒

推俾多啲人認識電筒運作

d mode係點控制，有個mode突然冇左

正常，因為c8 遠射其實好撚勁，500蚊樓下我諗效果唔會同佢差好多

有機會係driver hi到邊short左
我琴日先試過黎 拎枝辣雞搞左我半個鐘先整返好
但到頭來其實都唔知係邊度出問題

可能擰鬆佢再上返實就搞掂咗

當夜晚迎面黎兩個人
要閃盲對家應該用candela大定細好？

實際上鬧市夜晚要有效嘅必須係10萬cd以上
但呢個水平一般都係遠射為主
或者2萬流明以上嘅泛光筒先達到呢個數字
所以要滿足呢個條件就只得返2萬流明以上嘅泛光筒

謝
我想搵隻可以袋褲袋隨時拎黎防身用
ms18/dx80太大唔考慮
google 咗acebeam x80-gt幾啱我要求
不過唔見你有推薦

你可以返屋企瞓覺

係嘅冷氣軍師
我繼續瞓覺發夢

求其一枝都好過佢
整枝K65 X45仲好

可否評價吓NITCORE呢個牌子?
畢竟易買到

整得好有心多謝巴打

整ABS板盾牌分享
借位推

不了 愈易買到嘅就愈垃圾
就如你唔會響街買到核彈

我有光 我有光劍需要發射

就係睇咗你上一個PO就入咗枝C8
但學生哥冇錢再玩光劍
如果有代改服務就好喇
買防裝買到成副身家得翻百幾蚊
開學要食屎了

改唔難
問題係枝野點樣到我手 又點樣畀返你 咁先大問題
要改嘅拎套工具出街即場十分鐘都搞得掂
加上呢排支那關又check得緊
仲研究緊點樣可以量產

用住先 唔好買新 而家響我眼中零零舍舍除左W30之外所有都唔值得畀錢去買

我上共淘睇過好似幾蚊就買到XHP70嘅LED CHIP，
但唔知係咪就咁換上去就得，
文科仔唔識科技電子嘢

pro

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

好撚專業 專家級文章

唔係

天價
但欣賞佢技術

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

兩樣都有

有無教學 我都想改

This post must push

push 想問18650買邊隻好

samsung 30q
lg hg2
sony vtc6

唔該巴打！出多啲電筒知識啦，想學

可唔可以出個教學簡單講下點改?

同問

係唔係要轉光杯？

推一推

真係好高質 師兄好勁
我可唔可以交枝C8+ 比你改到27萬CD

Imalent ms18 淘仔 $2680
好似平外面一截，但而家好多野都數ship 嚟香港
甚至好多集運倉都被ban
有無巴絲有集運推介？

其實兩支野淨係個size 已經爭好遠
另外，w30係一枝好特別嘅laser 電筒
平時一般的LED 電筒就算幾聚都好，d光始終會打斜漏d, 但w30係完全直嘅

冇人睇

W30 停產